XPS 13 vs. X1 Carbon vs. UX430

其實主要文書用(excel model 之類)同埋會幾經常攞出街，所以想搵部輕身啲同埋電量ok嘅。同埋可以嘅話想部機可以玩耐啲，唔好一兩年就就已經跟唔上。

如果上邊三部都唔好，大約同等價錢請問有乜嘢更好嘅選擇

x1 carbon for sure

TBH I'm more struggling to pick either the X1 or the UX430. Would you mind to shed some light over the two?

I got the same question as well , also MacBook Pro 13 inch is within the price range of your choices it's no longer the problem of price

I try to avoid MacBook as they moved the short keys on office everywhere and I think it's kind of silly to use boot camp where you can just get a normal laptop. X1 is more durable but I guess function wise UX430 seems to be a better choice. The price difference is only 1k so price is not a decisive factor here. Or I can just use the office laptop but it's just way too heavy...

xps

用咗XPS二年，主要旅行時用，滿意built quality同輕便，估其他二部功能上都係差唔多。反而覺得touch screen mon會幾方便，尤其係唔方便用mouse嘅空間，例如飛機同車上，心思思想換部xps13有touch screen mon嘅又可以做tablet。 建議諗諗呢樣嘢。

XPS 13 QC唔係好得又有coil whine，硬件比UX430好一啲，但散熱非常差，喇叭又唔靚聲
UX430個keyboard好打好多，散熱算唔錯，亦都多好多功能，雖然都係gimmick嘢實際冇乜用，喇叭啲聲唔錯